\titlespacing\section{\parindent}{24pt}{24pt}
\section*{\hfill{\centering СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}\hfill}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}

\bibitem{bib1} Отчёт об утечках данных за 1 полугодие 2022 года [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.infowatch.ru/analytics/analitika/otchyot-ob-utechkakh-dannykh-za-1-polugodie-2022-goda}, свободный (дата обращения: 10.11.2022).

\bibitem{bib2} 
Афанасьев А. А. Аутентификация. Теория и практика обеспечения безопасного доступа к информационным ресурсам [Текст] / Афанасьев А. А., Веденьев Л. Т., Воронцов А. А. и др.: Под ред. Шелупанова А.А., Груздева С.Л., Нахаева Ю.С. --– М.: <<Горячая линия --– Телеком>>, 2012. –-- 552 c.  

\bibitem{bib3}
Ричард Э. Смит. Аутентификация: от паролей до открытых ключей [Текст]: Пер. с англ. / Под ред. А. А. Голубченко. --- М.: Издательский дом <<Вильямс>>, 2002. --- 442 c.

\bibitem{bib4}
Schneier B. Applied Cryptography. Protocols, Algorithms, and Source Code in C [Текст]. Изд. 2-е --- <<John Wiley \& Sons>>, 1996. --- 784 с.

\bibitem{bib5}
Мао В. Современная криптография: Теория и практика [Текст]: Пер с англ. --- М.: Издательский дом <<Вильямс>>, 2005 --- 768 c.

\bibitem{bib10} Обзор систем аутентификации на основе одноразовых паролей [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.anti-malware.ru/analytics/Market_Analysis/One-time-password-authentication-systems}, свободный (дата обращения: 15.11.2022).

\bibitem{bib6}
Райтман М. Искусство легального, анонимного и безопасного доступа к ресурсам Интернета / Райтман М. --- СПб.: <<БХВ-Петербург>>, 2017. --- 624 c.

\bibitem{bib7}
Технологии и методы биометрической идентификации [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{http://www.techportal.ru/security/biometrics/tekhnologii-biometricheskoy-identifikatsii/}, свободный (дата обращения: 15.11.2022).

\bibitem{bib8}
Смарт-карта и токен: в чем отличие [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://astral.ru/articles/elektronnaya-podpis/27556/}, свободный (дата обращения: 13.12.2022).

\bibitem{bib9}
Давыдов С. Н. Процесс аутентификации с применением графических паролей / Давыдов С. Н., Клепцов М. Я., Любимова Л. В. // Открытое образование. --- 2015. --- №2. --- С. 33-37.
\end{thebibliography}
\endgroup